醫生護士都出黎集會，咁病人呢？

當醫療系統壓力咁大，護士醫生紛紛出黎為自己爭取權益，但係病人呢？病人係呢個系統入面嘅重要人物，佢地都因為政府醫療系統有問題而受到嚴重影響，講緊嘅唔單止係工作環境同壓力，係生存嘅尊嚴同權利。

而家一個老人家入醫院睇急症要大概等六至八個鐘頭，如果要上病房等上病房可能係幾個鐘頭至幾日不等。
病房嘅床迫到任何一個有得擺床嘅空間都擺滿左床，電視機底擺兩張床，走廊擺三張床，原本放一至兩張床嘅房仔可以擺三至四張床，總之就係你前後左右都可以係床，床同床之間嘅距離唔夠一隻手嘅長度，你伸手就可以掂到隔離床。咁有咩問題？姐係如果你咁好彩隔離床有個阿伯玩屎，佢輕輕一揮手，你好大機會會被共享佢啲特製朱古力，恭喜恭喜。
有啲醫院甚至用camp bed 即係戰地醫院用嗰種床。當你以為戰爭淨係係非洲中東先有，你估唔估到你生活緊嘅城市嘅醫療資源都係戰地咁嘅級別？

病房環境唔好，你可能會話我走出去病房透氣，唔好意思，喺病房唔係個個病人都有得落地。
為左防止老人家喺病房跌倒，好多時老人家入咗院之後都會唔比落地嘅。咁點去廁所？
你只能夠用鴨仔去廁所，但係唔會俾你企落地，一定要喺床上邊去，你地咁大個人有無試過係床上邊痾尿呢？唔習慣去唔到都唔畀落地，由你谷到瀨咪去到囉。
當你一唔小心整濕啲床單要姐姐換的話，你會見到兩個惡死奶奶咁嘅款嘅阿姐一路破口大罵你一路好粗魯咁換床單。
再唔係就著尿片，不過如果包片嘅話，你要忍受痾左兩三次嘅尿同屎溝埋一齊親密地接觸你下盆，醃住你三五個鐘，到啲尿由暖立立變凍冰冰，啲屎由溼軟變乾硬都未有人同你換。換片時淨係抽走一張片，包過另一張片，有屎嘅係咁而抹兩下，張床單污糟左，無人會理，無人會換。
由於下身長期被屎尿醃住，又無清潔好，所以就會傳出一陣鹹魚味。你想去沖涼沖走陣味？唔好意思，因為唔落得地，所以無得自己行去沖涼。病房姐姐每日會幫一至兩個病人沖涼，講緊係四十幾分之一嘅機會，有時你出到院都未沖到涼。

講完出講下入，人始終要食野飲水，想飲水，有啲病房只派凍水，要飲熱水好似要乞杯水返黎咁，左叫右求，等到石化先可能有人畀到杯熱水你飲。如果你手無力，拎唔到水飲，咁唔好話熱水，連凍水你都可能一日飲得三小啖。

我覺得飲水同個人衛生係人生存嘅基本原則，香港人為左生存營營役役，朝七晚十一，甚至24/7，但係原來老左係會連最基本嘅生存原則都被消失，我望住病房入面被困係床上嘅病人，再望下街上迫巴士迫地鐵嘅打工仔，我睇唔透。

用番其他人鬧醫護既邏輯:

公立醫院收費咁平就預左質素差同要等啦
唔鍾意咪睇私家/去鄰國睇囉

你唔搞政治 政治就會嚟搞你

你班病人平時咪又係企中立位置 再唔係就親共廢老